{
    "question": "Maaf sebelumnya. kali ini aku lagi ada masalah. besok bakal ada razia jilbab,    jlbab aku masih di loundry dan bukanya siang aku lupa ngambil. gimana caranya biar besok aku bisa sakit (pura-pura sakit) dan ngga ketauan\r\n\r\n\"sekolahku bording school :(",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Pake jilbab orangtua aja , ato minjem temen<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "pukul kepela ke tembok aja kak-_-\" ato pagi2 basahin air ke jidat biar kelihatan berkeringat disangka sakit deh..<br><br>kalau ga pake jilbab gmn emg? jilbab temen yg lain?",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-persamaan-x-y3-258",
            "question": "Tuliskan persamaan {x-y=3}    \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 {3x-2y=16} dalam bentukan matriks , lalu tentukan nilai 2x+5y",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x - y = 3<br>3x -2y = 16<br><br>2x - 2y = 6<br><u>3x - 2y = 16</u> _<br><u></u>-x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = -10<br><br>10 - y = 3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 y = 7<br><br>2x +5y =<br>2*10 + 5*7 = 55<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tiga-bilangan-positif-membenrik-barisan-geometri-dengan-rasio-rg-198",
            "question": "Tiga bilangan positif membenrik barisan geometri dengan rasio r&gt;1.jika suku tengah ditambah 4,maka terbentuk sebuah barisan aritmatika yang jumlahnya 30.tentukan hasil kali dari ketiga bilangan tersebut.    Tolong dongg",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a,b,c,nanti saat di barisan aritmatika b+4<br>a+b+c = 30<br>b= a.r^n-1,<br>6=a.r^1 = 6/r = a , c = a.r^n-1= 6/r . r^2 = 6.r<br>maka. a + b + c = 30<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a06/r + 6 + 6r = 30<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 6/r + 6r = 24<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 6r+ 6 = 24<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a06r = 18<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 r = 3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br><br>a= 2<br>b = 6<br>c = 18<br>r= 3<br>jika b +4 = 6+ 4 =10,maka a+b+c= 30 :)<br>sehingga 2 x 6 x18 =156 :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persegi-abcd-dengan-panjang-sisinya-a-cm-pada-sisi-ab-diberi-tit-273",
            "question": "Persegi ABCD dengan panjang sisinya a cm. pada sisi AB diberi titik E dengan panjang AE adalah x cm. Diantara sisi BC diberi titik F dengan panjang BF\u00a0= AE. Panjang EB = FC. Tentukan luas minimum DEF !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sama halnya dengan rumus persegi biasa yaitu sisi x sisi = a kuadrat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pekerjaan-pak-suradi-adalah-pembuat-talang-airia-mendapat-pesana-415",
            "question": "pekerjaan pak suradi adalah pembuat talang air.ia mendapat pesanan membuat talang air dari lembaran seng yang lebarnya 30cm dengan melipat lebarnya atas 3 bagian. bantulah pak suradi menentukan ukuran x agar volume tertampung maksimal ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mav, soalnya ntu ada gambarnya nggak?<br>cz, x nya itu dmn?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saya-membeli-1-bungkus-jelly-yang-berisi-30-jelly-harga-1-bungku-755",
            "question": "saya membeli 1 bungkus jelly yang berisi 30 jelly. harga 1 bungkusnya yaitu Rp. 9.250,00. Jika jelly tersebut dijual eceran dengan harga Rp. 500,00 dapat 2 jelly. Maka berapakah keuntungannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0kalo keuntungan nya enggak ada gimana ??? <br>jawaban sih gk ada <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1 bungkus Rp.9.250,00 isi 30 butir<br>30 : 2 = 15<br>harga eceran 2 butir Rp.500,00<br>jdi jumlah seluruh rugi<br>harganya menjadi Rp.7.500,00<br>maafkalu salah,\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deret-aritmetika-dengan-jumlah-n-suku-pertama-snn2-3ntentuka-475",
            "question": "Deret aritmetika dengan jumlah n suku pertama Sn=n\u00b2 + 3n.tentukan suku ke-5!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]S _{1} = U _{1}= 4 \\\\ S_{2} = U_{1} + U_{2} = 10 \\\\ U_{2}= 6 \\\\ b = U_{2}-U_{1} = 2 \\\\ U_{n} = a + (n-1)b = 4 + (n-1)2 = 2n + 2 \\\\ U_{5} = 12[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-4x2-px250-akar-akarnya-sama-nilai-p-adalah-a-20-424",
            "question": "Persamaan 4x\u00b2-px+25=0 ,akar-akarnya sama.    Nilai p adalah\r\na. -20 atau 20\r\nb.-10 atau 10\r\nc. -5 atau 5\r\nd. -2 atau 2\r\ne. -1 atau 1\r\n\r\nMohon dibantu dan jangan lupa memberikan pembahasannya\r\n\r\nTerima kasih.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "akar - akar sama -&gt; D = 0<br>[tex] b^{2} [/tex] - 4ac = 0<br>[tex] p^{2} [/tex] - 4 x 4 x 25 = 0<br>[tex] p^{2} [/tex] = 400<br>p = 20 atau -20",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-f2x-3-4x-7-maka-nilai-dari-f17-f7-adalah-383",
            "question": "Diketahui, f(2x-3) = 4x-7, maka nilai dari f(17) - f(7) adalah?\u00a0 tolong bantu yaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(17)=f(2x-3)<br>17=2x-3<br>x=10\u00a0<br>f(17)=40-7 =33<br>f(7)=28-7=21\u00a0<br>33-21=12",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f (17)<br>2x - 3 = 17<br>2x= 17 + 3<br>2x = 20<br>x = 10<br><br>f (7)<br>2x - 3 = 7<br>2x = 7 +3<br>2x=10<br>x= 5<br><br>sehingga\u00a0\u00a0f(17) = 4x - 7 = 4.(10) - 7 =40 - 7 = 33<br>sehingga f(7) = 4x - 7 = 4(5) -7 = 20 -7 = 13 :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "barisan-geometri-u3-12-dan-u696-s4-350",
            "question": "Barisan Geometri. U3= 12, dan U6=96. S4. . . ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "u6 = 96 = rumus\u00a0 ar^n-1<br>u3 = 12 <br>s4 ?<br><br>u6 = ar^5\u00a0 u3 = ar^2<br>96 = ar^5\u00a0 12 = ar^2<br><br>r = 6-3\u221a96/12 = \u221b8 = 2<br>S4 = u3 x r<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 12 x 2 = 24<br>S4 = 3 + 6 + 12 + 24 = 45<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "U3 = 12<br>U6 = 96<br>dit : S4<br><br>U6 = U3 . rrr<br>96 = 12 . rrr<br>rrr = 8<br>r = 2<br><br>S4 = 3 + 6 + 12 + 24 = 45",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-sketsa-grafik-fungsi-kuadrat-y-x2-4x-12-langkah2-699",
            "question": "Buatlah sketsa grafik fungsi kuadrat\u00a0    y= -x\u00b2 - 4x + 12\r\nlangkah2 langkah mencari titik potong dan titik puncak\u00a0saja..nanti saya yang mengambar..minta tolong plissss^^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. nyari titik puncak, <br><span>y= -x\u00b2 - 4x + 12<br>untuk mencari titik puncak maka, y&#039;=0<br>y&#039;=</span><span> -2x - 4<br>-2x - 4=0<br>x= -2<br>(-2,16) titik puncak<br><br>2. mencari titik potong</span><br><span>y= -x\u00b2 - 4x + 12</span><br>(x + 6)(-x + 2)<br>x=-6 V x=-2<br><br>3. membuat tabel titik perpotongan<br>x -6 -5\u00a0 -4\u00a0\u00a0 -3\u00a0\u00a0\u00a0 -2\u00a0\u00a0 -1\u00a0\u00a0\u00a0 0\u00a0\u00a0 1\u00a0 2<br>y\u00a0 0\u00a0 7\u00a0 12\u00a0 15\u00a0\u00a0 16\u00a0 -15\u00a0 12\u00a0 7\u00a0 0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalo titik puncak bukannya tinggal ( Xp , Yp ) = ( -b / 2a , D / -4a ) ?<br>dengan D = b kuadrat - 4ac = (-4)^2 - 4 (-1) 12 = 16+48 = 64<br>jadi puncak ( -2, 16 )<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}